> 主流开源协议介绍

# 什么是开源许可证

开源许可证是一种法律许可。通过它，版权拥有人明确允许，用户可以免费地使用、修改、共享版权软件。

版权法默认禁止共享，也就是说，没有许可证的软件，就等同于保留版权，虽然开源了，用户只能看看源码，不能用，一用就会侵犯版权。所以软件开源的话，必须明确地授予用户开源许可证。

# 常见许可证

常见的 Copyleft 许可证也有四种（对用户的限制从最强到最弱排序）。

## Affero GPL (AGPL)

如果云服务（即 SAAS）用到的代码是该许可证，那么云服务的代码也必须开源。

## GPL

如果项目包含了 GPL 许可证的代码，那么整个项目都必须使用 GPL 许可证。

## LGPL

如果项目采用动态链接调用该许可证的库，项目可以不用开源。

## Mozilla（MPL）

只要该许可证的代码在单独的文件中，新增的其他文件可以不用开源。

# 主流开源协议对比

![](https://pic4.zhimg.com/80/253a7b1819e2af555ed0a7e0f11a0b59_hd.jpg)

# 选择协议

Github 官方专门制作了一个[网站](http://choosealicense.online/)帮助选择合适的开源.

# 参考资料

> [知乎 | 主流开源协议之间有何异同？](https://www.zhihu.com/question/19568896)

> [阮一峰的网络日志 | 开源许可证教程](https://www.ruanyifeng.com/blog/2017/10/open-source-license-tutorial.html)

> [知乎 | 如何为自己的 Github 项目选择开源许可证？](https://zhuanlan.zhihu.com/p/51331026)